{
  "surah_id": "54",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "54:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلسَّاعَةُ وَٱنشَقَّ ٱلْقَمَرُ",
          "answer": "ٱقْتَرَبَتِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱقْتَرَبَتِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Has come near"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "ٱقْتَرَبَتِ _____ وَٱنشَقَّ ٱلْقَمَرُ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "وَيُوَلُّونَ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "أَنَّ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱقْتَرَبَتِ ٱلسَّاعَةُ _____ ٱلْقَمَرُ",
          "answer": "وَٱنشَقَّ",
          "options": [
            "وَٱنشَقَّ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "فِى",
            "ٱلدُّبُرَ"
          ],
          "translation": "and has split"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱقْتَرَبَتِ ٱلسَّاعَةُ وَٱنشَقَّ _____",
          "answer": "ٱلْقَمَرُ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَآ",
            "وَٱنشَقَّ",
            "ٱلْقَمَرُ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "the moon"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "54:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ ءَايَةً يُعْرِضُوا۟ وَيَقُولُوا۟ سِحْرٌ مُّسْتَمِرٌّ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَمْرُنَآ",
            "ٱلْقَمَرُ",
            "سَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَإِن _____ ءَايَةً يُعْرِضُوا۟ وَيَقُولُوا۟ سِحْرٌ مُّسْتَمِرٌّ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "مُّنْهَمِرٍ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ _____ يُعْرِضُوا۟ وَيَقُولُوا۟ سِحْرٌ مُّسْتَمِرٌّ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "ﰤ",
            "جَآءَهُم",
            "ءَايَةً",
            "ٱقْتَرَبَتِ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ ءَايَةً _____ وَيَقُولُوا۟ سِحْرٌ مُّسْتَمِرٌّ",
          "answer": "يُعْرِضُوا۟",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﰪ",
            "بَلْ",
            "يُعْرِضُوا۟"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ ءَايَةً يُعْرِضُوا۟ _____ سِحْرٌ مُّسْتَمِرٌّ",
          "answer": "وَيَقُولُوا۟",
          "options": [
            "شِرْبٍ",
            "ﰊ",
            "وَيَقُولُوا۟",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ ءَايَةً يُعْرِضُوا۟ وَيَقُولُوا۟ _____ مُّسْتَمِرٌّ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "لِلذِّكْرِ",
            "عَلَىٰٓ",
            "سِحْرٌ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Magic"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَإِن يَرَوْا۟ ءَايَةً يُعْرِضُوا۟ وَيَقُولُوا۟ سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَمِرٌّ",
          "options": [
            "صَاحِبَهُمْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "مُّسْتَمِرٌّ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "continuing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "54:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ وَكُلُّ أَمْرٍ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "عَذَابِى",
            "كَذَّبُوا۟",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And they denied"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَكَذَّبُوا۟ _____ أَهْوَآءَهُمْ وَكُلُّ أَمْرٍ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
          "options": [
            "أَبَشَرًا",
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "ﰒ",
            "فَٱرْتَقِبْهُمْ"
          ],
          "translation": "and followed"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَكَذَّبُوا۟ وَٱتَّبَعُوٓا۟ _____ وَكُلُّ أَمْرٍ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "أَهْوَآءَهُمْ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِرٌّ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "فَفَتَحْنَآ",
            "ٱقْتَرَبَتِ"
          ],
          "translation": "their desires"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَكَذَّبُوا۟ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ _____ أَمْرٍ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "وَكُلُّ",
          "options": [
            "بِمَآءٍ",
            "وَكُلُّ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "but (for) every"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَكَذَّبُوا۟ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ وَكُلُّ _____ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "أَمْرٍ",
          "options": [
            "حِكْمَةٌۢ",
            "وَدُسُرٍ",
            "مَوْعِدُهُمْ",
            "أَمْرٍ"
          ],
          "translation": "matter"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَكَذَّبُوا۟ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَهْوَآءَهُمْ وَكُلُّ أَمْرٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِرٌّ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "مُّسْتَقِرٌّ",
            "ﰉ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(will be a) settlement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "54:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ جَآءَهُم مِّنَ ٱلْأَنۢبَآءِ مَا فِيهِ مُزْدَجَرٌ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "وَلَقَدْ",
            "عَبْدَنَا",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مِّنَ ٱلْأَنۢبَآءِ مَا فِيهِ مُزْدَجَرٌ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "مُّدَّكِرٍ",
            "إِنَّا",
            "أَمْرُنَآ",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "has come to them"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُم _____ ٱلْأَنۢبَآءِ مَا فِيهِ مُزْدَجَرٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَمْرٍ",
            "مِّنَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "فَٱلْتَقَى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّنَ _____ مَا فِيهِ مُزْدَجَرٌ",
          "answer": "ٱلْأَنۢبَآءِ",
          "options": [
            "عُيُونًا",
            "يَقُولُ",
            "ٱلْأَنۢبَآءِ",
            "نُّكُرٍ"
          ],
          "translation": "the information"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّنَ ٱلْأَنۢبَآءِ _____ فِيهِ مُزْدَجَرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرُ",
            "وَلَقَدْ",
            "مَا",
            "فَعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "wherein"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّنَ ٱلْأَنۢبَآءِ مَا _____ مُزْدَجَرٌ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مِّنْ",
            "مَسَّ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "wherein"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّنَ ٱلْأَنۢبَآءِ مَا فِيهِ _____",
          "answer": "مُزْدَجَرٌ",
          "options": [
            "مُزْدَجَرٌ",
            "ٱلذِّكْرُ",
            "ﰶ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) deterrence"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "54:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ بَٰلِغَةٌ فَمَا تُغْنِ ٱلنُّذُرُ",
          "answer": "حِكْمَةٌۢ",
          "options": [
            "فَطَمَسْنَآ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "قَبْلَهُمْ",
            "حِكْمَةٌۢ"
          ],
          "translation": "Wisdom"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "حِكْمَةٌۢ _____ فَمَا تُغْنِ ٱلنُّذُرُ",
          "answer": "بَٰلِغَةٌ",
          "options": [
            "بَٰلِغَةٌ",
            "يُعْرِضُوا۟",
            "ﰐ",
            "يَسَّرْنَا"
          ],
          "translation": "perfect"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "حِكْمَةٌۢ بَٰلِغَةٌ _____ تُغْنِ ٱلنُّذُرُ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "وَنُذُرِ",
            "سَقَرَ",
            "فِتْنَةً",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "حِكْمَةٌۢ بَٰلِغَةٌ فَمَا _____ ٱلنُّذُرُ",
          "answer": "تُغْنِ",
          "options": [
            "صَبَّحَهُم",
            "إِذًا",
            "تُغْنِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "حِكْمَةٌۢ بَٰلِغَةٌ فَمَا تُغْنِ _____",
          "answer": "ٱلنُّذُرُ",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "عَذَابِى",
            "ٱلنُّذُرُ",
            "بِسَحَرٍ"
          ],
          "translation": "the warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "54:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ عَنْهُمْ يَوْمَ يَدْعُ ٱلدَّاعِ إِلَىٰ شَىْءٍ نُّكُرٍ",
          "answer": "فَتَوَلَّ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "كُفِرَ",
            "فَتَوَلَّ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "So turn away"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "فَتَوَلَّ _____ يَوْمَ يَدْعُ ٱلدَّاعِ إِلَىٰ شَىْءٍ نُّكُرٍ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "عَنْهُمْ",
            "شِرْبٍ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ _____ يَدْعُ ٱلدَّاعِ إِلَىٰ شَىْءٍ نُّكُرٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱقْتَرَبَتِ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "سَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ يَوْمَ _____ ٱلدَّاعِ إِلَىٰ شَىْءٍ نُّكُرٍ",
          "answer": "يَدْعُ",
          "options": [
            "يَدْعُ",
            "ﰆ",
            "مُّهْطِعِينَ",
            "فَفَتَحْنَآ"
          ],
          "translation": "will call"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ يَوْمَ يَدْعُ _____ إِلَىٰ شَىْءٍ نُّكُرٍ",
          "answer": "ٱلدَّاعِ",
          "options": [
            "ٱلدَّاعِ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "قِسْمَةٌۢ"
          ],
          "translation": "the caller"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ يَوْمَ يَدْعُ ٱلدَّاعِ _____ شَىْءٍ نُّكُرٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "أَبَشَرًا",
            "وَٱلسَّاعَةُ",
            "إِلَىٰ",
            "بَيْنِنَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ يَوْمَ يَدْعُ ٱلدَّاعِ إِلَىٰ _____ نُّكُرٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "عَسِرٌ",
            "نَحْسٍ",
            "يَخْرُجُونَ"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "فَتَوَلَّ عَنْهُمْ يَوْمَ يَدْعُ ٱلدَّاعِ إِلَىٰ شَىْءٍ _____",
          "answer": "نُّكُرٍ",
          "options": [
            "نُّكُرٍ",
            "إِنَّا",
            "وَمَآ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "terrible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "54:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ أَبْصَٰرُهُمْ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ كَأَنَّهُمْ جَرَادٌ مُّنتَشِرٌ",
          "answer": "خُشَّعًا",
          "options": [
            "بَٰلِغَةٌ",
            "قَوْمُ",
            "وَسُعُرٍ",
            "خُشَّعًا"
          ],
          "translation": "(Will be) humbled"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "خُشَّعًا _____ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ كَأَنَّهُمْ جَرَادٌ مُّنتَشِرٌ",
          "answer": "أَبْصَٰرُهُمْ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "نَحْسٍ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "خُشَّعًا أَبْصَٰرُهُمْ _____ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ كَأَنَّهُمْ جَرَادٌ مُّنتَشِرٌ",
          "answer": "يَخْرُجُونَ",
          "options": [
            "وَكُلُّ",
            "أَنِّى",
            "يَخْرُجُونَ",
            "يَدْعُ"
          ],
          "translation": "they will come forth"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "خُشَّعًا أَبْصَٰرُهُمْ يَخْرُجُونَ _____ ٱلْأَجْدَاثِ كَأَنَّهُمْ جَرَادٌ مُّنتَشِرٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "ٱقْتَرَبَتِ",
            "قُدِرَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "خُشَّعًا أَبْصَٰرُهُمْ يَخْرُجُونَ مِنَ _____ كَأَنَّهُمْ جَرَادٌ مُّنتَشِرٌ",
          "answer": "ٱلْأَجْدَاثِ",
          "options": [
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "مَجْنُونٌ",
            "ﰕ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "the graves"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "خُشَّعًا أَبْصَٰرُهُمْ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ _____ جَرَادٌ مُّنتَشِرٌ",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُمْ",
            "مَلِيكٍ",
            "ﰄ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "as if they (were)"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "خُشَّعًا أَبْصَٰرُهُمْ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ كَأَنَّهُمْ _____ مُّنتَشِرٌ",
          "answer": "جَرَادٌ",
          "options": [
            "نِّعْمَةً",
            "فَكَيْفَ",
            "جَرَادٌ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "locusts"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "خُشَّعًا أَبْصَٰرُهُمْ يَخْرُجُونَ مِنَ ٱلْأَجْدَاثِ كَأَنَّهُمْ جَرَادٌ _____",
          "answer": "مُّنتَشِرٌ",
          "options": [
            "مُّنتَشِرٌ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "إِلَّا",
            "فَعَقَرَ"
          ],
          "translation": "spreading"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "54:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ إِلَى ٱلدَّاعِ يَقُولُ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا يَوْمٌ عَسِرٌ",
          "answer": "مُّهْطِعِينَ",
          "options": [
            "إِذًا",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "ﰈ",
            "مُّهْطِعِينَ"
          ],
          "translation": "Racing ahead"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "مُّهْطِعِينَ _____ ٱلدَّاعِ يَقُولُ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا يَوْمٌ عَسِرٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "يَسَّرْنَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "مُّهْطِعِينَ إِلَى _____ يَقُولُ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا يَوْمٌ عَسِرٌ",
          "answer": "ٱلدَّاعِ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱلدَّاعِ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "the caller"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "مُّهْطِعِينَ إِلَى ٱلدَّاعِ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا يَوْمٌ عَسِرٌ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "فَقَالُوٓا۟",
            "يَقُولُ",
            "فِتْنَةً",
            "أُو۟لَٰٓئِكُمْ"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "مُّهْطِعِينَ إِلَى ٱلدَّاعِ يَقُولُ _____ هَٰذَا يَوْمٌ عَسِرٌ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "مُّهْطِعِينَ إِلَى ٱلدَّاعِ يَقُولُ ٱلْكَٰفِرُونَ _____ يَوْمٌ عَسِرٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فِى",
            "ﰚ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "مُّهْطِعِينَ إِلَى ٱلدَّاعِ يَقُولُ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا _____ عَسِرٌ",
          "answer": "يَوْمٌ",
          "options": [
            "نِّعْمَةً",
            "أَمْرُنَآ",
            "فِى",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "(is) a Day"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "مُّهْطِعِينَ إِلَى ٱلدَّاعِ يَقُولُ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا يَوْمٌ _____",
          "answer": "عَسِرٌ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ٱلْأَنۢبَآءِ",
            "عَسِرٌ",
            "وَٱصْطَبِرْ"
          ],
          "translation": "difficult"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "54:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ فَكَذَّبُوا۟ عَبْدَنَا وَقَالُوا۟ مَجْنُونٌ وَٱزْدُجِرَ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "فَطَمَسْنَآ",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "كَذَّبَتْ",
            "سَقَرَ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ قَوْمُ نُوحٍ فَكَذَّبُوا۟ عَبْدَنَا وَقَالُوا۟ مَجْنُونٌ وَٱزْدُجِرَ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "يَقُولُ",
            "ٱلنَّاقَةِ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ _____ نُوحٍ فَكَذَّبُوا۟ عَبْدَنَا وَقَالُوا۟ مَجْنُونٌ وَٱزْدُجِرَ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "أَمْرٍ",
            "قَوْمُ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ _____ فَكَذَّبُوا۟ عَبْدَنَا وَقَالُوا۟ مَجْنُونٌ وَٱزْدُجِرَ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "نُوحٍ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ _____ عَبْدَنَا وَقَالُوا۟ مَجْنُونٌ وَٱزْدُجِرَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ﰝ",
            "كَذَّابٌ",
            "فَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "and they denied"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ فَكَذَّبُوا۟ _____ وَقَالُوا۟ مَجْنُونٌ وَٱزْدُجِرَ",
          "answer": "عَبْدَنَا",
          "options": [
            "مَلِيكٍ",
            "ٱلنُّذُرُ",
            "أَدْهَىٰ",
            "عَبْدَنَا"
          ],
          "translation": "Our slave"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ فَكَذَّبُوا۟ عَبْدَنَا _____ مَجْنُونٌ وَٱزْدُجِرَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "بِٱلْبَصَرِ",
            "كَلَمْحٍۭ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ فَكَذَّبُوا۟ عَبْدَنَا وَقَالُوا۟ _____ وَٱزْدُجِرَ",
          "answer": "مَجْنُونٌ",
          "options": [
            "قُدِرَ",
            "مَجْنُونٌ",
            "ﰏ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "A madman"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ فَكَذَّبُوا۟ عَبْدَنَا وَقَالُوا۟ مَجْنُونٌ _____",
          "answer": "وَٱزْدُجِرَ",
          "options": [
            "مَّنِ",
            "ﰗ",
            "وَٱزْدُجِرَ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "and he was repelled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "54:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَغْلُوبٌ فَٱنتَصِرْ",
          "answer": "فَدَعَا",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "فَدَعَا",
            "ذُوقُوا۟",
            "لِلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "So he called"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "فَدَعَا _____ أَنِّى مَغْلُوبٌ فَٱنتَصِرْ",
          "answer": "رَبَّهُۥٓ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥٓ",
            "ٱلنُّذُرُ",
            "ﰯ",
            "وَنُذُرِ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "فَدَعَا رَبَّهُۥٓ _____ مَغْلُوبٌ فَٱنتَصِرْ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "ٱلدَّاعِ",
            "أَنِّى",
            "ﰁ",
            "ٱلذِّكْرُ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "فَدَعَا رَبَّهُۥٓ أَنِّى _____ فَٱنتَصِرْ",
          "answer": "مَغْلُوبٌ",
          "options": [
            "وَحَمَلْنَٰهُ",
            "مَغْلُوبٌ",
            "مُّسْتَمِرٍّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "one overpowered"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "فَدَعَا رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَغْلُوبٌ _____",
          "answer": "فَٱنتَصِرْ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "يَسَّرْنَا",
            "فِى",
            "فَٱنتَصِرْ"
          ],
          "translation": "so help"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "54:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ أَبْوَٰبَ ٱلسَّمَآءِ بِمَآءٍ مُّنْهَمِرٍ",
          "answer": "فَفَتَحْنَآ",
          "options": [
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "فَمَا",
            "فِتْنَةً",
            "فَفَتَحْنَآ"
          ],
          "translation": "So We opened"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "فَفَتَحْنَآ _____ ٱلسَّمَآءِ بِمَآءٍ مُّنْهَمِرٍ",
          "answer": "أَبْوَٰبَ",
          "options": [
            "بَيْنِنَا",
            "كَلَمْحٍۭ",
            "أَبْوَٰبَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(the) gates"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "فَفَتَحْنَآ أَبْوَٰبَ _____ بِمَآءٍ مُّنْهَمِرٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "مَسَّ",
            "ﰅ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بَٰلِغَةٌ"
          ],
          "translation": "(of) heaven"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَفَتَحْنَآ أَبْوَٰبَ ٱلسَّمَآءِ _____ مُّنْهَمِرٍ",
          "answer": "بِمَآءٍ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "بِمَآءٍ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "with water"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَفَتَحْنَآ أَبْوَٰبَ ٱلسَّمَآءِ بِمَآءٍ _____",
          "answer": "مُّنْهَمِرٍ",
          "options": [
            "مُّنْهَمِرٍ",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "مُزْدَجَرٌ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "pouring down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "54:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضَ عُيُونًا فَٱلْتَقَى ٱلْمَآءُ عَلَىٰٓ أَمْرٍ قَدْ قُدِرَ",
          "answer": "وَفَجَّرْنَا",
          "options": [
            "وَفَجَّرْنَا",
            "لِلذِّكْرِ",
            "بَٰلِغَةٌ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And We caused to burst"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَفَجَّرْنَا _____ عُيُونًا فَٱلْتَقَى ٱلْمَآءُ عَلَىٰٓ أَمْرٍ قَدْ قُدِرَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱلدَّاعِ",
            "ﰩ",
            "وُجُوهِهِمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَفَجَّرْنَا ٱلْأَرْضَ _____ فَٱلْتَقَى ٱلْمَآءُ عَلَىٰٓ أَمْرٍ قَدْ قُدِرَ",
          "answer": "عُيُونًا",
          "options": [
            "فَفَتَحْنَآ",
            "ٱلزُّبُرِ",
            "عُيُونًا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(with) springs"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَفَجَّرْنَا ٱلْأَرْضَ عُيُونًا _____ ٱلْمَآءُ عَلَىٰٓ أَمْرٍ قَدْ قُدِرَ",
          "answer": "فَٱلْتَقَى",
          "options": [
            "نَخْلٍ",
            "فَٱلْتَقَى",
            "وَٰحِدَةٌ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "so met"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَفَجَّرْنَا ٱلْأَرْضَ عُيُونًا فَٱلْتَقَى _____ عَلَىٰٓ أَمْرٍ قَدْ قُدِرَ",
          "answer": "ٱلْمَآءُ",
          "options": [
            "وَنَبِّئْهُمْ",
            "ﰁ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "ٱلْمَآءُ"
          ],
          "translation": "the water(s)"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَفَجَّرْنَا ٱلْأَرْضَ عُيُونًا فَٱلْتَقَى ٱلْمَآءُ _____ أَمْرٍ قَدْ قُدِرَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "صَاحِبَهُمْ",
            "مِن",
            "بِمَآءٍ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَفَجَّرْنَا ٱلْأَرْضَ عُيُونًا فَٱلْتَقَى ٱلْمَآءُ عَلَىٰٓ _____ قَدْ قُدِرَ",
          "answer": "أَمْرٍ",
          "options": [
            "فَعَلُوهُ",
            "أَمْرٍ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "صَاحِبَهُمْ"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَفَجَّرْنَا ٱلْأَرْضَ عُيُونًا فَٱلْتَقَى ٱلْمَآءُ عَلَىٰٓ أَمْرٍ _____ قُدِرَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "قَدْ",
            "ﰄ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "already"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَفَجَّرْنَا ٱلْأَرْضَ عُيُونًا فَٱلْتَقَى ٱلْمَآءُ عَلَىٰٓ أَمْرٍ قَدْ _____",
          "answer": "قُدِرَ",
          "options": [
            "قُدِرَ",
            "فِى",
            "قَبْلَهُمْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "predestined"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "54:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ عَلَىٰ ذَاتِ أَلْوَٰحٍ وَدُسُرٍ",
          "answer": "وَحَمَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَحَمَلْنَٰهُ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ﰗ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "And We carried him"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَحَمَلْنَٰهُ _____ ذَاتِ أَلْوَٰحٍ وَدُسُرٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "كَانَ",
            "ٱلْقَمَرُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَحَمَلْنَٰهُ عَلَىٰ _____ أَلْوَٰحٍ وَدُسُرٍ",
          "answer": "ذَاتِ",
          "options": [
            "ذَاتِ",
            "نَحْسٍ",
            "وَنَبِّئْهُمْ",
            "ٱلْمَآءَ"
          ],
          "translation": "(ark) made of planks"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَحَمَلْنَٰهُ عَلَىٰ ذَاتِ _____ وَدُسُرٍ",
          "answer": "أَلْوَٰحٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "أَلْوَٰحٍ",
            "أَعْيُنَهُمْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "(ark) made of planks"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَحَمَلْنَٰهُ عَلَىٰ ذَاتِ أَلْوَٰحٍ _____",
          "answer": "وَدُسُرٍ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "تَّرَكْنَٰهَآ",
            "ﰅ",
            "وَدُسُرٍ"
          ],
          "translation": "and nails"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "54:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ بِأَعْيُنِنَا جَزَآءً لِّمَن كَانَ كُفِرَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "غَدًا",
            "كَهَشِيمِ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "Sailing"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "تَجْرِى _____ جَزَآءً لِّمَن كَانَ كُفِرَ",
          "answer": "بِأَعْيُنِنَا",
          "options": [
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "ٱلْكَذَّابُ",
            "أَلْوَٰحٍ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "before Our eyes"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "تَجْرِى بِأَعْيُنِنَا _____ لِّمَن كَانَ كُفِرَ",
          "answer": "جَزَآءً",
          "options": [
            "جَزَآءً",
            "صَرْصَرًا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلنَّاقَةِ"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "تَجْرِى بِأَعْيُنِنَا جَزَآءً _____ كَانَ كُفِرَ",
          "answer": "لِّمَن",
          "options": [
            "لِّمَن",
            "كَلَمْحٍۭ",
            "ٱلنُّذُرُ",
            "مُّسْتَمِرٌّ"
          ],
          "translation": "for (he) who"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "تَجْرِى بِأَعْيُنِنَا جَزَآءً لِّمَن _____ كُفِرَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَلْوَٰحٍ",
            "إِنَّآ",
            "وَلَقَدْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "تَجْرِى بِأَعْيُنِنَا جَزَآءً لِّمَن كَانَ _____",
          "answer": "كُفِرَ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "مِن",
            "كُفِرَ",
            "رِيحًا"
          ],
          "translation": "denied"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "54:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ تَّرَكْنَٰهَآ ءَايَةً فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "وَلَقَد",
          "options": [
            "وَلَقَد",
            "وَلَقَدْ",
            "نَحْنُ",
            "صَغِيرٍ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَلَقَد _____ ءَايَةً فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "تَّرَكْنَٰهَآ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﰕ",
            "تَّرَكْنَٰهَآ",
            "لِلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "We left it"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَٰهَآ _____ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَعَلُوهُ",
            "أَنَّ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "(as) a Sign"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَٰهَآ ءَايَةً _____ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "يَخْرُجُونَ",
            "فَهَلْ",
            "فَٱنتَصِرْ"
          ],
          "translation": "so is (there)"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَٰهَآ ءَايَةً فَهَلْ _____ مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِلذِّكْرِ",
            "مِن",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَلَقَد تَّرَكْنَٰهَآ ءَايَةً فَهَلْ مِن _____",
          "answer": "مُّدَّكِرٍ",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "كُلَّ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مُّدَّكِرٍ"
          ],
          "translation": "who will receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "54:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ كَانَ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "مُّهْطِعِينَ",
            "فَكَيْفَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "So how"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "فَكَيْفَ _____ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "بَٰلِغَةٌ",
            "كَانَ",
            "أَهْلَكْنَآ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "فَكَيْفَ كَانَ _____ وَنُذُرِ",
          "answer": "عَذَابِى",
          "options": [
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "ذُوقُوا۟",
            "عَذَابِى",
            "ءَالَ"
          ],
          "translation": "My punishment"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "فَكَيْفَ كَانَ عَذَابِى _____",
          "answer": "وَنُذُرِ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "وَنُذُرِ",
            "ﰚ",
            "ثَمُودُ"
          ],
          "translation": "and My warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "54:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "رِيحًا",
            "وَٰحِدَةٌ",
            "ﰫ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "يَسَّرْنَا",
          "options": [
            "مُّسْتَقِرٌّ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "يَسَّرْنَا",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "We have made easy"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا _____ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "أَمْ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ _____ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "لِلذِّكْرِ",
          "options": [
            "قَبْلَهُمْ",
            "لِلذِّكْرِ",
            "ﰠ",
            "وَنُذُرِ"
          ],
          "translation": "for remembrance"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ _____ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "نَحْنُ",
            "وَسُعُرٍ",
            "كَذَّابٌ"
          ],
          "translation": "so is (there)"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ _____ مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "مِن",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن _____",
          "answer": "مُّدَّكِرٍ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "نَحْسٍ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "who will receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "54:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ عَادٌ فَكَيْفَ كَانَ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "كَذَّبَتْ",
            "شِرْبٍ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ فَكَيْفَ كَانَ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "عَادٌ",
          "options": [
            "يَسَّرْنَا",
            "وَٰحِدَةٌ",
            "عَادٌ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "كَذَّبَتْ عَادٌ _____ كَانَ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "نَّجَّيْنَٰهُم",
            "بِقَدَرٍ",
            "مُّهْطِعِينَ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "so how"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "كَذَّبَتْ عَادٌ فَكَيْفَ _____ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَنُذُرِ",
            "كَانَ",
            "وَٱلسَّاعَةُ",
            "مَوْعِدُهُمْ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "كَذَّبَتْ عَادٌ فَكَيْفَ كَانَ _____ وَنُذُرِ",
          "answer": "عَذَابِى",
          "options": [
            "ٱلْمُحْتَظِرِ",
            "عَذَابِى",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "أَءُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "My punishment"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "كَذَّبَتْ عَادٌ فَكَيْفَ كَانَ عَذَابِى _____",
          "answer": "وَنُذُرِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "وَنُذُرِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وُجُوهِهِمْ"
          ],
          "translation": "and My warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "54:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِى يَوْمِ نَحْسٍ مُّسْتَمِرٍّ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "إِنَّآ _____ عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِى يَوْمِ نَحْسٍ مُّسْتَمِرٍّ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "رَٰوَدُوهُ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مُزْدَجَرٌ"
          ],
          "translation": "[We] sent"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا _____ رِيحًا صَرْصَرًا فِى يَوْمِ نَحْسٍ مُّسْتَمِرٍّ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَعَلُوهُ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ _____ صَرْصَرًا فِى يَوْمِ نَحْسٍ مُّسْتَمِرٍّ",
          "answer": "رِيحًا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "رِيحًا",
            "بَطْشَتَنَا",
            "ضَيْفِهِۦ"
          ],
          "translation": "a wind"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا _____ فِى يَوْمِ نَحْسٍ مُّسْتَمِرٍّ",
          "answer": "صَرْصَرًا",
          "options": [
            "أَمْرٍ",
            "وَكَبِيرٍ",
            "صَرْصَرًا",
            "نَحْسٍ"
          ],
          "translation": "furious"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا _____ يَوْمِ نَحْسٍ مُّسْتَمِرٍّ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ضَيْفِهِۦ",
            "فِى",
            "مَجْنُونٌ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِى _____ نَحْسٍ مُّسْتَمِرٍّ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "مُرْسِلُوا۟",
            "ﰴ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "a day"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِى يَوْمِ _____ مُّسْتَمِرٍّ",
          "answer": "نَحْسٍ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "كَانَ",
            "ٱلْأَنۢبَآءِ",
            "نَحْسٍ"
          ],
          "translation": "(of) misfortune"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِيحًا صَرْصَرًا فِى يَوْمِ نَحْسٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَمِرٍّ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ءَالَ",
            "مُّسْتَمِرٍّ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "continuous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "54:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 125,
          "question": "_____ ٱلنَّاسَ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ مُّنقَعِرٍ",
          "answer": "تَنزِعُ",
          "options": [
            "تَنزِعُ",
            "عَسِرٌ",
            "مَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "Plucking out"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "تَنزِعُ _____ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ مُّنقَعِرٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "كَلَمْحٍۭ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "أَمْ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "تَنزِعُ ٱلنَّاسَ _____ أَعْجَازُ نَخْلٍ مُّنقَعِرٍ",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَٰحِدًا",
            "ﰈ",
            "ٱلنَّارِ",
            "كَأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "as if they (were)"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "تَنزِعُ ٱلنَّاسَ كَأَنَّهُمْ _____ نَخْلٍ مُّنقَعِرٍ",
          "answer": "أَعْجَازُ",
          "options": [
            "بِسَحَرٍ",
            "ﰓ",
            "أَعْجَازُ",
            "ضَيْفِهِۦ"
          ],
          "translation": "trunks"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "تَنزِعُ ٱلنَّاسَ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ _____ مُّنقَعِرٍ",
          "answer": "نَخْلٍ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِرٌّ",
            "مِنَ",
            "يُعْرِضُوا۟",
            "نَخْلٍ"
          ],
          "translation": "(of) date-palms"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "تَنزِعُ ٱلنَّاسَ كَأَنَّهُمْ أَعْجَازُ نَخْلٍ _____",
          "answer": "مُّنقَعِرٍ",
          "options": [
            "عَذَابِى",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "وَٰحِدًا",
            "مُّنقَعِرٍ"
          ],
          "translation": "uprooted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "54:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 131,
          "question": "_____ كَانَ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "ضَيْفِهِۦ",
            "ﰴ",
            "فَكَيْفَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "So how"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "فَكَيْفَ _____ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مِن",
            "كَانَ",
            "وَلَقَدْ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَكَيْفَ كَانَ _____ وَنُذُرِ",
          "answer": "عَذَابِى",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَسَّرْنَا",
            "فَكَذَّبُوا۟",
            "عَذَابِى"
          ],
          "translation": "My punishment"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فَكَيْفَ كَانَ عَذَابِى _____",
          "answer": "وَنُذُرِ",
          "options": [
            "وَنُذُرِ",
            "وَٰحِدًا",
            "فَكَذَّبُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and My warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "54:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 135,
          "question": "_____ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَلَقَدْ",
            "بِمَآءٍ",
            "مَّنِ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "يَسَّرْنَا",
          "options": [
            "بَرَآءَةٌ",
            "صَيْحَةً",
            "يَسَّرْنَا",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "We have made easy"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا _____ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ _____ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "لِلذِّكْرِ",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "عَنْهُمْ",
            "لِلذِّكْرِ",
            "مُّسْتَقِرٌّ"
          ],
          "translation": "for remembrance"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ _____ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "وَسُعُرٍ",
            "فَهَلْ",
            "ﰴ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "so is (there)"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ _____ مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰢ",
            "مِن",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "سَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن _____",
          "answer": "مُّدَّكِرٍ",
          "options": [
            "يُسْحَبُونَ",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "who will receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "54:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 142,
          "question": "_____ ثَمُودُ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "يَدْعُ",
            "يَوْمٌ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "ثَمُودُ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "يَوْمٌ",
            "ثَمُودُ",
            "نَّتَّبِعُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "كَذَّبَتْ ثَمُودُ _____",
          "answer": "بِٱلنُّذُرِ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ﰑ",
            "بِٱلنُّذُرِ"
          ],
          "translation": "the warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "54:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ أَبَشَرًا مِّنَّا وَٰحِدًا نَّتَّبِعُهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "فَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "لِلذِّكْرِ",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "وَنَهَرٍ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ _____ مِّنَّا وَٰحِدًا نَّتَّبِعُهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "أَبَشَرًا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "أَبَشَرًا",
            "ﰘ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Is (it) a human being"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرًا _____ وَٰحِدًا نَّتَّبِعُهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "ٱلْأَنۢبَآءِ",
            "ٱلْمَآءُ",
            "وَنُذُرِ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرًا مِّنَّا _____ نَّتَّبِعُهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "وَٰحِدًا",
          "options": [
            "وَٰحِدًا",
            "نَخْلٍ",
            "وَيَقُولُوا۟",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرًا مِّنَّا وَٰحِدًا _____ إِنَّآ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "نَّتَّبِعُهُۥٓ",
          "options": [
            "نَّتَّبِعُهُۥٓ",
            "ٱلْمُحْتَظِرِ",
            "بِمَآءٍ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(that) we should follow him"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرًا مِّنَّا وَٰحِدًا نَّتَّبِعُهُۥٓ _____ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "إِنَّآ",
            "مِنَ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرًا مِّنَّا وَٰحِدًا نَّتَّبِعُهُۥٓ إِنَّآ _____ لَّفِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ﰢ",
            "ﰝ",
            "وَلَقَدْ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرًا مِّنَّا وَٰحِدًا نَّتَّبِعُهُۥٓ إِنَّآ إِذًا _____ ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "لَّفِى",
          "options": [
            "لُوطٍ",
            "لَّفِى",
            "أَخْذَ",
            "شَكَرَ"
          ],
          "translation": "(will be) surely in"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرًا مِّنَّا وَٰحِدًا نَّتَّبِعُهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّفِى _____ وَسُعُرٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "فَهَلْ",
            "وَٰحِدًا"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَبَشَرًا مِّنَّا وَٰحِدًا نَّتَّبِعُهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّفِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "وَسُعُرٍ",
          "options": [
            "وَسُعُرٍ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "and madness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "54:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 155,
          "question": "_____ ٱلذِّكْرُ عَلَيْهِ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُوَ كَذَّابٌ أَشِرٌ",
          "answer": "أَءُلْقِىَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ﰨ",
            "أَءُلْقِىَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Has been sent"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "أَءُلْقِىَ _____ عَلَيْهِ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُوَ كَذَّابٌ أَشِرٌ",
          "answer": "ٱلذِّكْرُ",
          "options": [
            "يَدْعُ",
            "ٱلذِّكْرُ",
            "أَنِّى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "أَءُلْقِىَ ٱلذِّكْرُ _____ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُوَ كَذَّابٌ أَشِرٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "أَعْجَازُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "أَءُلْقِىَ ٱلذِّكْرُ عَلَيْهِ _____ بَيْنِنَا بَلْ هُوَ كَذَّابٌ أَشِرٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﰂ",
            "ﰋ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "أَءُلْقِىَ ٱلذِّكْرُ عَلَيْهِ مِنۢ _____ بَلْ هُوَ كَذَّابٌ أَشِرٌ",
          "answer": "بَيْنِنَا",
          "options": [
            "بَيْنِنَا",
            "فِى",
            "أَخْذَ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "أَءُلْقِىَ ٱلذِّكْرُ عَلَيْهِ مِنۢ بَيْنِنَا _____ هُوَ كَذَّابٌ أَشِرٌ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "كُلُّ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "أَءُلْقِىَ ٱلذِّكْرُ عَلَيْهِ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ _____ كَذَّابٌ أَشِرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فَكَيْفَ",
            "كَانَ",
            "مَغْلُوبٌ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "أَءُلْقِىَ ٱلذِّكْرُ عَلَيْهِ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُوَ _____ أَشِرٌ",
          "answer": "كَذَّابٌ",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "مِنَ",
            "كَذَّابٌ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "(is) a liar"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "أَءُلْقِىَ ٱلذِّكْرُ عَلَيْهِ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُوَ كَذَّابٌ _____",
          "answer": "أَشِرٌ",
          "options": [
            "عَذَابِى",
            "نَجْزِى",
            "عِندَ",
            "أَشِرٌ"
          ],
          "translation": "insolent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "54:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ غَدًا مَّنِ ٱلْكَذَّابُ ٱلْأَشِرُ",
          "answer": "سَيَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلزُّبُرِ",
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "قَدْ",
            "يَدْعُ"
          ],
          "translation": "They will know"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "سَيَعْلَمُونَ _____ مَّنِ ٱلْكَذَّابُ ٱلْأَشِرُ",
          "answer": "غَدًا",
          "options": [
            "غَدًا",
            "أَمْرٍ",
            "ﰍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "tomorrow"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "سَيَعْلَمُونَ غَدًا _____ ٱلْكَذَّابُ ٱلْأَشِرُ",
          "answer": "مَّنِ",
          "options": [
            "صَبَّحَهُم",
            "كَذَّبَتْ",
            "مَّنِ",
            "ٱلْمُحْتَظِرِ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "سَيَعْلَمُونَ غَدًا مَّنِ _____ ٱلْأَشِرُ",
          "answer": "ٱلْكَذَّابُ",
          "options": [
            "حِكْمَةٌۢ",
            "ٱلْكَذَّابُ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) the liar"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "سَيَعْلَمُونَ غَدًا مَّنِ ٱلْكَذَّابُ _____",
          "answer": "ٱلْأَشِرُ",
          "options": [
            "فَٱنتَصِرْ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "ٱلْأَشِرُ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "the insolent one"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "54:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 169,
          "question": "_____ مُرْسِلُوا۟ ٱلنَّاقَةِ فِتْنَةً لَّهُمْ فَٱرْتَقِبْهُمْ وَٱصْطَبِرْ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "وَكُلُّ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "إِنَّا _____ ٱلنَّاقَةِ فِتْنَةً لَّهُمْ فَٱرْتَقِبْهُمْ وَٱصْطَبِرْ",
          "answer": "مُرْسِلُوا۟",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "مَقْعَدِ",
            "وَحَمَلْنَٰهُ",
            "مُرْسِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) sending"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "إِنَّا مُرْسِلُوا۟ _____ فِتْنَةً لَّهُمْ فَٱرْتَقِبْهُمْ وَٱصْطَبِرْ",
          "answer": "ٱلنَّاقَةِ",
          "options": [
            "فَكَانُوا۟",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلنَّاقَةِ",
            "أَشِرٌ"
          ],
          "translation": "the she-camel"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "إِنَّا مُرْسِلُوا۟ ٱلنَّاقَةِ _____ لَّهُمْ فَٱرْتَقِبْهُمْ وَٱصْطَبِرْ",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "فِتْنَةً",
            "مَقْعَدِ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "(as) a trial"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "إِنَّا مُرْسِلُوا۟ ٱلنَّاقَةِ فِتْنَةً _____ فَٱرْتَقِبْهُمْ وَٱصْطَبِرْ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "عِندِنَا",
            "لَّهُمْ",
            "ﰱ",
            "صَرْصَرًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "إِنَّا مُرْسِلُوا۟ ٱلنَّاقَةِ فِتْنَةً لَّهُمْ _____ وَٱصْطَبِرْ",
          "answer": "فَٱرْتَقِبْهُمْ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "فَهَلْ",
            "فَٱرْتَقِبْهُمْ",
            "لُوطٍۭ"
          ],
          "translation": "so watch them"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "إِنَّا مُرْسِلُوا۟ ٱلنَّاقَةِ فِتْنَةً لَّهُمْ فَٱرْتَقِبْهُمْ _____",
          "answer": "وَٱصْطَبِرْ",
          "options": [
            "وَٱصْطَبِرْ",
            "أَمْ",
            "فَكَيْفَ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "and be patient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "54:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 176,
          "question": "_____ أَنَّ ٱلْمَآءَ قِسْمَةٌۢ بَيْنَهُمْ كُلُّ شِرْبٍ مُّحْتَضَرٌ",
          "answer": "وَنَبِّئْهُمْ",
          "options": [
            "وَنَبِّئْهُمْ",
            "ﰁ",
            "بِسَحَرٍ",
            "فَتَمَارَوْا۟"
          ],
          "translation": "And inform them"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ _____ ٱلْمَآءَ قِسْمَةٌۢ بَيْنَهُمْ كُلُّ شِرْبٍ مُّحْتَضَرٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "مِّنْ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ أَنَّ _____ قِسْمَةٌۢ بَيْنَهُمْ كُلُّ شِرْبٍ مُّحْتَضَرٌ",
          "answer": "ٱلْمَآءَ",
          "options": [
            "يَوْمٌ",
            "ٱلْمُحْتَظِرِ",
            "فَٱلْتَقَى",
            "ٱلْمَآءَ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ أَنَّ ٱلْمَآءَ _____ بَيْنَهُمْ كُلُّ شِرْبٍ مُّحْتَضَرٌ",
          "answer": "قِسْمَةٌۢ",
          "options": [
            "قِسْمَةٌۢ",
            "بَلْ",
            "ﰰ",
            "كَلَمْحٍۭ"
          ],
          "translation": "(is) to be shared"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ أَنَّ ٱلْمَآءَ قِسْمَةٌۢ _____ كُلُّ شِرْبٍ مُّحْتَضَرٌ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "صَغِيرٍ",
            "مِن",
            "ﰞ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ أَنَّ ٱلْمَآءَ قِسْمَةٌۢ بَيْنَهُمْ _____ شِرْبٍ مُّحْتَضَرٌ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْأَنۢبَآءِ",
            "كُلُّ",
            "خَلَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ أَنَّ ٱلْمَآءَ قِسْمَةٌۢ بَيْنَهُمْ كُلُّ _____ مُّحْتَضَرٌ",
          "answer": "شِرْبٍ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "هَٰذَا",
            "كُلِّهَا",
            "شِرْبٍ"
          ],
          "translation": "drink"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَنَبِّئْهُمْ أَنَّ ٱلْمَآءَ قِسْمَةٌۢ بَيْنَهُمْ كُلُّ شِرْبٍ _____",
          "answer": "مُّحْتَضَرٌ",
          "options": [
            "مُّحْتَضَرٌ",
            "ﰟ",
            "قِسْمَةٌۢ",
            "جَزَآءً"
          ],
          "translation": "attended"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "54:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 184,
          "question": "_____ صَاحِبَهُمْ فَتَعَاطَىٰ فَعَقَرَ",
          "answer": "فَنَادَوْا۟",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "عَذَابٌ",
            "ﰚ",
            "فَنَادَوْا۟"
          ],
          "translation": "But they called"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَنَادَوْا۟ _____ فَتَعَاطَىٰ فَعَقَرَ",
          "answer": "صَاحِبَهُمْ",
          "options": [
            "صَاحِبَهُمْ",
            "لَّهُمْ",
            "ﰵ",
            "كَأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "their companion"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "فَنَادَوْا۟ صَاحِبَهُمْ _____ فَعَقَرَ",
          "answer": "فَتَعَاطَىٰ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "كَانَ",
            "وَنُذُرِ",
            "فَتَعَاطَىٰ"
          ],
          "translation": "and he took"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "فَنَادَوْا۟ صَاحِبَهُمْ فَتَعَاطَىٰ _____",
          "answer": "فَعَقَرَ",
          "options": [
            "وَٰحِدًا",
            "وَنُذُرِ",
            "فَعَقَرَ",
            "ٱلذِّكْرُ"
          ],
          "translation": "and hamstrung"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "54:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 188,
          "question": "_____ كَانَ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "إِنَّ",
            "فَهَلْ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "So how"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "فَكَيْفَ _____ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لِلذِّكْرِ",
            "ﰌ",
            "كَانَ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "فَكَيْفَ كَانَ _____ وَنُذُرِ",
          "answer": "عَذَابِى",
          "options": [
            "بَٰلِغَةٌ",
            "تَنزِعُ",
            "عَذَابِى",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "My punishment"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "فَكَيْفَ كَانَ عَذَابِى _____",
          "answer": "وَنُذُرِ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "وَنُذُرِ",
            "مَقْعَدِ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "and My warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "54:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 192,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَكَانُوا۟ كَهَشِيمِ ٱلْمُحْتَظِرِ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥٓ",
            "ﰕ",
            "يَدْعُ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "إِنَّآ _____ عَلَيْهِمْ صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَكَانُوا۟ كَهَشِيمِ ٱلْمُحْتَظِرِ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "لِلذِّكْرِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "[We] sent"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا _____ صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَكَانُوا۟ كَهَشِيمِ ٱلْمُحْتَظِرِ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلذِّكْرُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ _____ وَٰحِدَةً فَكَانُوا۟ كَهَشِيمِ ٱلْمُحْتَظِرِ",
          "answer": "صَيْحَةً",
          "options": [
            "صَيْحَةً",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "ٱلْمُحْتَظِرِ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "thunderous blast"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ صَيْحَةً _____ فَكَانُوا۟ كَهَشِيمِ ٱلْمُحْتَظِرِ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "ﰩ",
            "ﰤ",
            "وَٰحِدَةً",
            "مَن"
          ],
          "translation": "single"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ صَيْحَةً وَٰحِدَةً _____ كَهَشِيمِ ٱلْمُحْتَظِرِ",
          "answer": "فَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ثَمُودُ",
            "فَكَانُوا۟",
            "فَعَقَرَ"
          ],
          "translation": "and they became"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَكَانُوا۟ _____ ٱلْمُحْتَظِرِ",
          "answer": "كَهَشِيمِ",
          "options": [
            "مَجْنُونٌ",
            "كَهَشِيمِ",
            "إِنَّ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "like dry twig fragments"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ صَيْحَةً وَٰحِدَةً فَكَانُوا۟ كَهَشِيمِ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْتَظِرِ",
          "options": [
            "مُّحْتَضَرٌ",
            "كُلُّ",
            "ٱلْمُحْتَظِرِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(used by) a fence builder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "54:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 200,
          "question": "_____ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَنُذُرِ",
            "كَانَ",
            "وَنَبِّئْهُمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "يَسَّرْنَا",
          "options": [
            "مَقْعَدِ",
            "أَعْيُنَهُمْ",
            "بِٱلْبَصَرِ",
            "يَسَّرْنَا"
          ],
          "translation": "We have made easy"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا _____ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "لِلذِّكْرِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ _____ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "لِلذِّكْرِ",
          "options": [
            "مُّدَّكِرٍ",
            "فَمَا",
            "لِلذِّكْرِ",
            "رَبَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "for remembrance"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ _____ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "أَشِرٌ",
            "لِّمَن",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "so is (there)"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ _____ مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَنَهَرٍ",
            "قَوْمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن _____",
          "answer": "مُّدَّكِرٍ",
          "options": [
            "أَمْرُنَآ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "عَذَابِى",
            "مُزْدَجَرٌ"
          ],
          "translation": "who will receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "54:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ قَوْمُ لُوطٍۭ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "فَدَعَا",
            "كَذَّبَتْ",
            "مَسَّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ لُوطٍۭ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "مُّقْتَدِرٍۭ",
            "أَشْيَاعَكُمْ",
            "ﰟ",
            "قَوْمُ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "كَذَّبَتْ قَوْمُ _____ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "لُوطٍۭ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "لُوطٍۭ",
            "شَىْءٍ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "كَذَّبَتْ قَوْمُ لُوطٍۭ _____",
          "answer": "بِٱلنُّذُرِ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "ٱلزُّبُرِ",
            "قَوْمُ"
          ],
          "translation": "the warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "54:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 211,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ حَاصِبًا إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ نَّجَّيْنَٰهُم بِسَحَرٍ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "إِنَّآ",
            "أُو۟لَٰٓئِكُمْ",
            "فَٱنتَصِرْ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "إِنَّآ _____ عَلَيْهِمْ حَاصِبًا إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ نَّجَّيْنَٰهُم بِسَحَرٍ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ٱقْتَرَبَتِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلْأَنۢبَآءِ",
            "صَغِيرٍ"
          ],
          "translation": "[We] sent"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا _____ حَاصِبًا إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ نَّجَّيْنَٰهُم بِسَحَرٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "ﰁ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ _____ إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ نَّجَّيْنَٰهُم بِسَحَرٍ",
          "answer": "حَاصِبًا",
          "options": [
            "عِندِنَا",
            "حَاصِبًا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "a storm of stones"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ حَاصِبًا _____ ءَالَ لُوطٍ نَّجَّيْنَٰهُم بِسَحَرٍ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "نَخْلٍ",
            "مُزْدَجَرٌ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ حَاصِبًا إِلَّآ _____ لُوطٍ نَّجَّيْنَٰهُم بِسَحَرٍ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "ٱلنَّارِ",
            "وَيَقُولُوا۟",
            "ءَالَ"
          ],
          "translation": "(the) family"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ حَاصِبًا إِلَّآ ءَالَ _____ نَّجَّيْنَٰهُم بِسَحَرٍ",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "مَن",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلزُّبُرِ",
            "لُوطٍ"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ حَاصِبًا إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ _____ بِسَحَرٍ",
          "answer": "نَّجَّيْنَٰهُم",
          "options": [
            "نَّجَّيْنَٰهُم",
            "جَرَادٌ",
            "ٱقْتَرَبَتِ",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "We saved them"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ حَاصِبًا إِلَّآ ءَالَ لُوطٍ نَّجَّيْنَٰهُم _____",
          "answer": "بِسَحَرٍ",
          "options": [
            "بِسَحَرٍ",
            "رَبَّهُۥٓ",
            "ﰁ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "by dawn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "54:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 220,
          "question": "_____ مِّنْ عِندِنَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى مَن شَكَرَ",
          "answer": "نِّعْمَةً",
          "options": [
            "نِّعْمَةً",
            "لِّمَن",
            "لَّفِى",
            "وَلَقَد"
          ],
          "translation": "(As) a favor"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "نِّعْمَةً _____ عِندِنَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى مَن شَكَرَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "خُشَّعًا",
            "أَمْرٍ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "نِّعْمَةً مِّنْ _____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى مَن شَكَرَ",
          "answer": "عِندِنَا",
          "options": [
            "مَقْعَدِ",
            "ﰀ",
            "عِندِنَا",
            "ٱلدُّبُرَ"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "نِّعْمَةً مِّنْ عِندِنَا _____ نَجْزِى مَن شَكَرَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "عَادٌ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "نِّعْمَةً مِّنْ عِندِنَا كَذَٰلِكَ _____ مَن شَكَرَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "ﰲ",
            "نَجْزِى",
            "فَكَيْفَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "We reward"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "نِّعْمَةً مِّنْ عِندِنَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____ شَكَرَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "حَاصِبًا",
            "فَٱرْتَقِبْهُمْ",
            "مُرْسِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "نِّعْمَةً مِّنْ عِندِنَا كَذَٰلِكَ نَجْزِى مَن _____",
          "answer": "شَكَرَ",
          "options": [
            "عَن",
            "مُّنْهَمِرٍ",
            "شَكَرَ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "(is) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "54:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 227,
          "question": "_____ أَنذَرَهُم بَطْشَتَنَا فَتَمَارَوْا۟ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "بِمَآءٍ",
            "ﰂ",
            "جَآءَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بَطْشَتَنَا فَتَمَارَوْا۟ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "أَنذَرَهُم",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "فَكَانُوا۟",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "أَنذَرَهُم"
          ],
          "translation": "he warned them"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَلَقَدْ أَنذَرَهُم _____ فَتَمَارَوْا۟ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "بَطْشَتَنَا",
          "options": [
            "بَطْشَتَنَا",
            "مِّنَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) Our seizure"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَلَقَدْ أَنذَرَهُم بَطْشَتَنَا _____ بِٱلنُّذُرِ",
          "answer": "فَتَمَارَوْا۟",
          "options": [
            "بِسَحَرٍ",
            "عِندَ",
            "فَتَمَارَوْا۟",
            "فَعَقَرَ"
          ],
          "translation": "but they disputed"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَلَقَدْ أَنذَرَهُم بَطْشَتَنَا فَتَمَارَوْا۟ _____",
          "answer": "بِٱلنُّذُرِ",
          "options": [
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "أَعْيُنَهُمْ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "the warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "54:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 232,
          "question": "_____ رَٰوَدُوهُ عَن ضَيْفِهِۦ فَطَمَسْنَآ أَعْيُنَهُمْ فَذُوقُوا۟ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَلَقَدْ",
            "صَيْحَةً",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَلَقَدْ _____ عَن ضَيْفِهِۦ فَطَمَسْنَآ أَعْيُنَهُمْ فَذُوقُوا۟ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "رَٰوَدُوهُ",
          "options": [
            "رَٰوَدُوهُ",
            "ﰱ",
            "ﰩ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "they demanded from him"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَلَقَدْ رَٰوَدُوهُ _____ ضَيْفِهِۦ فَطَمَسْنَآ أَعْيُنَهُمْ فَذُوقُوا۟ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "حَاصِبًا",
            "عَن",
            "ﰨ",
            "لِلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "they demanded from him"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَلَقَدْ رَٰوَدُوهُ عَن _____ فَطَمَسْنَآ أَعْيُنَهُمْ فَذُوقُوا۟ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "ضَيْفِهِۦ",
          "options": [
            "ضَيْفِهِۦ",
            "لِلذِّكْرِ",
            "أَلْوَٰحٍ",
            "مُّدَّكِرٍ"
          ],
          "translation": "his guests"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَلَقَدْ رَٰوَدُوهُ عَن ضَيْفِهِۦ _____ أَعْيُنَهُمْ فَذُوقُوا۟ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "فَطَمَسْنَآ",
          "options": [
            "ٱلنُّذُرُ",
            "فَهَلْ",
            "ﰦ",
            "فَطَمَسْنَآ"
          ],
          "translation": "so We blinded"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَلَقَدْ رَٰوَدُوهُ عَن ضَيْفِهِۦ فَطَمَسْنَآ _____ فَذُوقُوا۟ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "أَعْيُنَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعُ",
            "أَعْيُنَهُمْ",
            "ضَيْفِهِۦ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَلَقَدْ رَٰوَدُوهُ عَن ضَيْفِهِۦ فَطَمَسْنَآ أَعْيُنَهُمْ _____ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "ضَيْفِهِۦ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "So taste"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَلَقَدْ رَٰوَدُوهُ عَن ضَيْفِهِۦ فَطَمَسْنَآ أَعْيُنَهُمْ فَذُوقُوا۟ _____ وَنُذُرِ",
          "answer": "عَذَابِى",
          "options": [
            "ﰲ",
            "شَىْءٍ",
            "عَذَابِى",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "My punishment"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَلَقَدْ رَٰوَدُوهُ عَن ضَيْفِهِۦ فَطَمَسْنَآ أَعْيُنَهُمْ فَذُوقُوا۟ عَذَابِى _____",
          "answer": "وَنُذُرِ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "وَنُذُرِ",
            "مَوْعِدُهُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and My warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "54:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 241,
          "question": "_____ صَبَّحَهُم بُكْرَةً عَذَابٌ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "مَا",
            "وَلَقَدْ",
            "وَيَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بُكْرَةً عَذَابٌ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "صَبَّحَهُم",
          "options": [
            "صَبَّحَهُم",
            "يَقُولُ",
            "يَسَّرْنَا",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "seized them in the morning"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَلَقَدْ صَبَّحَهُم _____ عَذَابٌ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "بُكْرَةً",
          "options": [
            "ثَمُودُ",
            "ﰤ",
            "بُكْرَةً",
            "نَحْسٍ"
          ],
          "translation": "early"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَلَقَدْ صَبَّحَهُم بُكْرَةً _____ مُّسْتَقِرٌّ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ﰊ",
            "وَحَمَلْنَٰهُ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَلَقَدْ صَبَّحَهُم بُكْرَةً عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِرٌّ",
          "options": [
            "خُشَّعًا",
            "فَهَلْ",
            "مُّسْتَقِرٌّ",
            "وَدُسُرٍ"
          ],
          "translation": "abiding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "54:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 246,
          "question": "_____ عَذَابِى وَنُذُرِ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مُّسْتَقِرٌّ",
            "فَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "So taste"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَذُوقُوا۟ _____ وَنُذُرِ",
          "answer": "عَذَابِى",
          "options": [
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "بِسَحَرٍ",
            "عَذَابِى",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "My punishment"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَذُوقُوا۟ عَذَابِى _____",
          "answer": "وَنُذُرِ",
          "options": [
            "وَنُذُرِ",
            "أَكُفَّارُكُمْ",
            "ﰈ",
            "مُّدَّكِرٍ"
          ],
          "translation": "and My warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "54:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 249,
          "question": "_____ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "مُّنقَعِرٍ",
            "كُلُّ",
            "فِى",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "يَسَّرْنَا",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "يَسَّرْنَا",
            "جَرَادٌ"
          ],
          "translation": "We have made easy"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا _____ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِرٌّ",
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ _____ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "لِلذِّكْرِ",
          "options": [
            "لِلذِّكْرِ",
            "ﰞ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "for remembrance"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ _____ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "لِلذِّكْرِ",
            "فَهَلْ",
            "وَٰحِدَةً",
            "بِٱلنُّذُرِ"
          ],
          "translation": "so is (there)"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ _____ مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ضَيْفِهِۦ",
            "عَذَابِى",
            "مِن",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَلَقَدْ يَسَّرْنَا ٱلْقُرْءَانَ لِلذِّكْرِ فَهَلْ مِن _____",
          "answer": "مُّدَّكِرٍ",
          "options": [
            "مُّدَّكِرٍ",
            "لَكُم",
            "ٱلْمَآءَ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "who will receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "54:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 256,
          "question": "_____ جَآءَ ءَالَ فِرْعَوْنَ ٱلنُّذُرُ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "وَلَقَدْ",
            "سَقَرَ",
            "خَلَقْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ءَالَ فِرْعَوْنَ ٱلنُّذُرُ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ﰱ",
            "جَآءَ",
            "عَسِرٌ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَ _____ فِرْعَوْنَ ٱلنُّذُرُ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "مُّدَّكِرٍ",
            "ٱلْقَمَرُ",
            "فِتْنَةً",
            "ءَالَ"
          ],
          "translation": "(to the) people"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَ ءَالَ _____ ٱلنُّذُرُ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "قَدْ",
            "ﰀ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَ ءَالَ فِرْعَوْنَ _____",
          "answer": "ٱلنُّذُرُ",
          "options": [
            "ٱلنُّذُرُ",
            "فَٱرْتَقِبْهُمْ",
            "وَكَبِيرٍ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "warnings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "54:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 261,
          "question": "_____ بِـَٔايَٰتِنَا كُلِّهَا فَأَخَذْنَٰهُمْ أَخْذَ عَزِيزٍ مُّقْتَدِرٍ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مَّنِ",
            "ٱلْمُحْتَظِرِ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "They denied"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "كَذَّبُوا۟ _____ كُلِّهَا فَأَخَذْنَٰهُمْ أَخْذَ عَزِيزٍ مُّقْتَدِرٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مُّنقَعِرٍ",
            "شِرْبٍ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ فَأَخَذْنَٰهُمْ أَخْذَ عَزِيزٍ مُّقْتَدِرٍ",
          "answer": "كُلِّهَا",
          "options": [
            "كُلِّهَا",
            "رَٰوَدُوهُ",
            "خُشَّعًا",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "all of them"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا كُلِّهَا _____ أَخْذَ عَزِيزٍ مُّقْتَدِرٍ",
          "answer": "فَأَخَذْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "فَأَخَذْنَٰهُمْ",
            "أَدْهَىٰ",
            "فَكَيْفَ",
            "وَٱصْطَبِرْ"
          ],
          "translation": "so We seized them"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا كُلِّهَا فَأَخَذْنَٰهُمْ _____ عَزِيزٍ مُّقْتَدِرٍ",
          "answer": "أَخْذَ",
          "options": [
            "وَيُوَلُّونَ",
            "كَذَّابٌ",
            "مُّسْتَقِرٌّ",
            "أَخْذَ"
          ],
          "translation": "(with) a seizure"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا كُلِّهَا فَأَخَذْنَٰهُمْ أَخْذَ _____ مُّقْتَدِرٍ",
          "answer": "عَزِيزٍ",
          "options": [
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "شَىْءٍ",
            "مِن",
            "عَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "(of) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا كُلِّهَا فَأَخَذْنَٰهُمْ أَخْذَ عَزِيزٍ _____",
          "answer": "مُّقْتَدِرٍ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "مُّقْتَدِرٍ",
            "ضَيْفِهِۦ",
            "مُّسْتَقِرٌّ"
          ],
          "translation": "(the) Powerful One"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "54:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 268,
          "question": "_____ خَيْرٌ مِّنْ أُو۟لَٰٓئِكُمْ أَمْ لَكُم بَرَآءَةٌ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "أَكُفَّارُكُمْ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "وَقَالُوا۟",
            "أَكُفَّارُكُمْ",
            "فَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "Are your disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أَكُفَّارُكُمْ _____ مِّنْ أُو۟لَٰٓئِكُمْ أَمْ لَكُم بَرَآءَةٌ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "صَاحِبَهُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "صَبَّحَهُم"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أَكُفَّارُكُمْ خَيْرٌ _____ أُو۟لَٰٓئِكُمْ أَمْ لَكُم بَرَآءَةٌ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥٓ",
            "مِّنْ",
            "وَلَقَدْ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "أَكُفَّارُكُمْ خَيْرٌ مِّنْ _____ أَمْ لَكُم بَرَآءَةٌ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكُمْ",
            "مَسَّ",
            "ﰙ",
            "بِقَدَرٍ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "أَكُفَّارُكُمْ خَيْرٌ مِّنْ أُو۟لَٰٓئِكُمْ _____ لَكُم بَرَآءَةٌ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "تَنزِعُ",
            "إِلَى",
            "ﰲ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "أَكُفَّارُكُمْ خَيْرٌ مِّنْ أُو۟لَٰٓئِكُمْ أَمْ _____ بَرَآءَةٌ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "شِرْبٍ",
            "لَكُم",
            "مِّنَّا",
            "وَكُلُّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "أَكُفَّارُكُمْ خَيْرٌ مِّنْ أُو۟لَٰٓئِكُمْ أَمْ لَكُم _____ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "بَرَآءَةٌ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "يَقُولُونَ",
            "بَرَآءَةٌ",
            "كُفِرَ"
          ],
          "translation": "(is) an exemption"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "أَكُفَّارُكُمْ خَيْرٌ مِّنْ أُو۟لَٰٓئِكُمْ أَمْ لَكُم بَرَآءَةٌ _____ ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّنْ",
            "وَنَبِّئْهُمْ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "أَكُفَّارُكُمْ خَيْرٌ مِّنْ أُو۟لَٰٓئِكُمْ أَمْ لَكُم بَرَآءَةٌ فِى _____",
          "answer": "ٱلزُّبُرِ",
          "options": [
            "ٱلزُّبُرِ",
            "وَٰحِدَةً",
            "مُّسْتَطَرٌ",
            "عَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "the Scriptures"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "54:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 277,
          "question": "_____ يَقُولُونَ نَحْنُ جَمِيعٌ مُّنتَصِرٌ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "أَمْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "نَّجَّيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "أَمْ _____ نَحْنُ جَمِيعٌ مُّنتَصِرٌ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "نَّجَّيْنَٰهُم",
            "وَمَآ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَسُعُرٍ"
          ],
          "translation": "(do) they say"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ جَمِيعٌ مُّنتَصِرٌ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "تَّرَكْنَٰهَآ",
            "نَجْزِى",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ نَحْنُ _____ مُّنتَصِرٌ",
          "answer": "جَمِيعٌ",
          "options": [
            "جَمِيعٌ",
            "وَٱصْطَبِرْ",
            "وَلَقَدْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(are) an assembly"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ نَحْنُ جَمِيعٌ _____",
          "answer": "مُّنتَصِرٌ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "مُّنتَصِرٌ",
            "قِسْمَةٌۢ"
          ],
          "translation": "helping (each other)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "54:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 282,
          "question": "_____ ٱلْجَمْعُ وَيُوَلُّونَ ٱلدُّبُرَ",
          "answer": "سَيُهْزَمُ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "عَذَابِى",
            "جَنَّٰتٍ",
            "سَيُهْزَمُ"
          ],
          "translation": "Soon will be defeated"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "سَيُهْزَمُ _____ وَيُوَلُّونَ ٱلدُّبُرَ",
          "answer": "ٱلْجَمْعُ",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعُ",
            "يَوْمَ",
            "كُلِّهَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "(their) assembly"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "سَيُهْزَمُ ٱلْجَمْعُ _____ ٱلدُّبُرَ",
          "answer": "وَيُوَلُّونَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "وَقَالُوا۟",
            "فَهَلْ",
            "وَيُوَلُّونَ"
          ],
          "translation": "and they will turn"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "سَيُهْزَمُ ٱلْجَمْعُ وَيُوَلُّونَ _____",
          "answer": "ٱلدُّبُرَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "لَّهُمْ",
            "ﰓ",
            "ٱلدُّبُرَ"
          ],
          "translation": "(their) backs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "54:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 286,
          "question": "_____ ٱلسَّاعَةُ مَوْعِدُهُمْ وَٱلسَّاعَةُ أَدْهَىٰ وَأَمَرُّ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "بَلِ",
            "نِّعْمَةً",
            "ٱلنُّذُرُ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "بَلِ _____ مَوْعِدُهُمْ وَٱلسَّاعَةُ أَدْهَىٰ وَأَمَرُّ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "جَزَآءً",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "وَمَآ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "بَلِ ٱلسَّاعَةُ _____ وَٱلسَّاعَةُ أَدْهَىٰ وَأَمَرُّ",
          "answer": "مَوْعِدُهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "مَوْعِدُهُمْ",
            "ٱلدُّبُرَ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "(is) their promised time"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "بَلِ ٱلسَّاعَةُ مَوْعِدُهُمْ _____ أَدْهَىٰ وَأَمَرُّ",
          "answer": "وَٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَٱلسَّاعَةُ",
            "نُوحٍ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "and the Hour"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "بَلِ ٱلسَّاعَةُ مَوْعِدُهُمْ وَٱلسَّاعَةُ _____ وَأَمَرُّ",
          "answer": "أَدْهَىٰ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "حَاصِبًا",
            "أَدْهَىٰ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(will be) more grievous"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "بَلِ ٱلسَّاعَةُ مَوْعِدُهُمْ وَٱلسَّاعَةُ أَدْهَىٰ _____",
          "answer": "وَأَمَرُّ",
          "options": [
            "وَأَمَرُّ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "عَذَابِى",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "and more bitter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "54:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 292,
          "question": "_____ ٱلْمُجْرِمِينَ فِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مُّدَّكِرٍ",
            "فَكَيْفَ",
            "إِنَّ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "إِنَّ _____ فِى ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "أَبْوَٰبَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُجْرِمِينَ _____ ضَلَٰلٍ وَسُعُرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَرْسَلْنَا",
            "قَوْمُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُجْرِمِينَ فِى _____ وَسُعُرٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "صَاحِبَهُمْ",
            "أَهْوَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُجْرِمِينَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "وَسُعُرٍ",
          "options": [
            "مَسَّ",
            "وَسُعُرٍ",
            "وَإِن",
            "حِكْمَةٌۢ"
          ],
          "translation": "and madness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "54:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 297,
          "question": "_____ يُسْحَبُونَ فِى ٱلنَّارِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ ذُوقُوا۟ مَسَّ سَقَرَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "أَكُفَّارُكُمْ",
            "يَوْمَ",
            "سَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "يَوْمَ _____ فِى ٱلنَّارِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ ذُوقُوا۟ مَسَّ سَقَرَ",
          "answer": "يُسْحَبُونَ",
          "options": [
            "سَيُهْزَمُ",
            "بَلْ",
            "يُسْحَبُونَ",
            "بِٱلنُّذُرِ"
          ],
          "translation": "they will be dragged"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "يَوْمَ يُسْحَبُونَ _____ ٱلنَّارِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ ذُوقُوا۟ مَسَّ سَقَرَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَنۢبَآءِ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "إِنَّآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "يَوْمَ يُسْحَبُونَ فِى _____ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ ذُوقُوا۟ مَسَّ سَقَرَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "مَّنِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يُسْحَبُونَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "يَوْمَ يُسْحَبُونَ فِى ٱلنَّارِ _____ وُجُوهِهِمْ ذُوقُوا۟ مَسَّ سَقَرَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "عَلَىٰ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَأَخَذْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "يَوْمَ يُسْحَبُونَ فِى ٱلنَّارِ عَلَىٰ _____ ذُوقُوا۟ مَسَّ سَقَرَ",
          "answer": "وُجُوهِهِمْ",
          "options": [
            "ٱقْتَرَبَتِ",
            "ﰞ",
            "وُجُوهِهِمْ",
            "ٱلْجَمْعُ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "يَوْمَ يُسْحَبُونَ فِى ٱلنَّارِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ _____ مَسَّ سَقَرَ",
          "answer": "ذُوقُوا۟",
          "options": [
            "ﰜ",
            "كَانَ",
            "ذُوقُوا۟",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "يَوْمَ يُسْحَبُونَ فِى ٱلنَّارِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ ذُوقُوا۟ _____ سَقَرَ",
          "answer": "مَسَّ",
          "options": [
            "أَدْهَىٰ",
            "يَوْمَ",
            "فَتَوَلَّ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "(the) touch"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "يَوْمَ يُسْحَبُونَ فِى ٱلنَّارِ عَلَىٰ وُجُوهِهِمْ ذُوقُوا۟ مَسَّ _____",
          "answer": "سَقَرَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "عَلَىٰ",
            "سَقَرَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "54:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 306,
          "question": "_____ كُلَّ شَىْءٍ خَلَقْنَٰهُ بِقَدَرٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَعْجَازُ",
            "إِنَّ",
            "إِنَّا",
            "فِتْنَةً"
          ],
          "translation": "Indeed, [We]"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "إِنَّا _____ شَىْءٍ خَلَقْنَٰهُ بِقَدَرٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كَلَمْحٍۭ",
            "كُلَّ",
            "فِيهِ",
            "سَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "إِنَّا كُلَّ _____ خَلَقْنَٰهُ بِقَدَرٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلزُّبُرِ",
            "عَنْهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "إِنَّا كُلَّ شَىْءٍ _____ بِقَدَرٍ",
          "answer": "خَلَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰهُ",
            "جَزَآءً",
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "بِمَآءٍ"
          ],
          "translation": "We created it"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "إِنَّا كُلَّ شَىْءٍ خَلَقْنَٰهُ _____",
          "answer": "بِقَدَرٍ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "ٱلْمُحْتَظِرِ",
            "وَنُذُرِ",
            "بِقَدَرٍ"
          ],
          "translation": "by a measure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "54:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 311,
          "question": "_____ أَمْرُنَآ إِلَّا وَٰحِدَةٌ كَلَمْحٍۭ بِٱلْبَصَرِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "رِيحًا",
            "وَلَقَدْ",
            "وَمَآ",
            "نَخْلٍ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَمَآ _____ إِلَّا وَٰحِدَةٌ كَلَمْحٍۭ بِٱلْبَصَرِ",
          "answer": "أَمْرُنَآ",
          "options": [
            "أَمْرُنَآ",
            "فَهَلْ",
            "ﰵ",
            "فَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) Our Command"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَمَآ أَمْرُنَآ _____ وَٰحِدَةٌ كَلَمْحٍۭ بِٱلْبَصَرِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "وَدُسُرٍ",
            "يُعْرِضُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَمَآ أَمْرُنَآ إِلَّا _____ كَلَمْحٍۭ بِٱلْبَصَرِ",
          "answer": "وَٰحِدَةٌ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٌ",
            "إِلَّا",
            "أَنِّى",
            "كَذَّابٌ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَمَآ أَمْرُنَآ إِلَّا وَٰحِدَةٌ _____ بِٱلْبَصَرِ",
          "answer": "كَلَمْحٍۭ",
          "options": [
            "كَلَمْحٍۭ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَٱنشَقَّ",
            "جَرَادٌ"
          ],
          "translation": "like the twinkling"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَمَآ أَمْرُنَآ إِلَّا وَٰحِدَةٌ كَلَمْحٍۭ _____",
          "answer": "بِٱلْبَصَرِ",
          "options": [
            "بِٱلْبَصَرِ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ﰊ",
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) the eye"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "54:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 317,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَآ أَشْيَاعَكُمْ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ثَمُودُ",
            "ﰕ",
            "وَلَقَدْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَلَقَدْ _____ أَشْيَاعَكُمْ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "أَهْلَكْنَآ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْتَظِرِ",
            "أَهْلَكْنَآ",
            "يَوْمَ",
            "تَّرَكْنَٰهَآ"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَآ _____ فَهَلْ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "أَشْيَاعَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ﰆ",
            "وَلَقَدْ",
            "أَشْيَاعَكُمْ"
          ],
          "translation": "your kinds"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَآ أَشْيَاعَكُمْ _____ مِن مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "مَوْعِدُهُمْ",
            "ﰫ",
            "فَهَلْ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "so is (there)"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَآ أَشْيَاعَكُمْ فَهَلْ _____ مُّدَّكِرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "وَنُذُرِ",
            "مِن",
            "مَّنِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَآ أَشْيَاعَكُمْ فَهَلْ مِن _____",
          "answer": "مُّدَّكِرٍ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "مُّدَّكِرٍ",
            "مُّسْتَمِرٍّ",
            "بِٱلنُّذُرِ"
          ],
          "translation": "who will receive admonition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "54:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 323,
          "question": "_____ شَىْءٍ فَعَلُوهُ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "وَكُلُّ",
          "options": [
            "وَكُلُّ",
            "عَذَابِى",
            "مُّقْتَدِرٍۭ",
            "مُّنتَصِرٌ"
          ],
          "translation": "And every"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَكُلُّ _____ فَعَلُوهُ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "عَزِيزٍ",
            "شَىْءٍ",
            "وَيُوَلُّونَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَكُلُّ شَىْءٍ _____ فِى ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "فَعَلُوهُ",
          "options": [
            "عَذَابِى",
            "ٱلْأَجْدَاثِ",
            "فَعَلُوهُ",
            "يَسَّرْنَا"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَكُلُّ شَىْءٍ فَعَلُوهُ _____ ٱلزُّبُرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "فِى",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "فَعَقَرَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَكُلُّ شَىْءٍ فَعَلُوهُ فِى _____",
          "answer": "ٱلزُّبُرِ",
          "options": [
            "ٱلزُّبُرِ",
            "إِذًا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "أَخْذَ"
          ],
          "translation": "the written records"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "54:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 328,
          "question": "_____ صَغِيرٍ وَكَبِيرٍ مُّسْتَطَرٌ",
          "answer": "وَكُلُّ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مُرْسِلُوا۟",
            "وَكُلُّ",
            "مَجْنُونٌ"
          ],
          "translation": "And every"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَكُلُّ _____ وَكَبِيرٍ مُّسْتَطَرٌ",
          "answer": "صَغِيرٍ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلْأَشِرُ",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "صَغِيرٍ"
          ],
          "translation": "small"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَكُلُّ صَغِيرٍ _____ مُّسْتَطَرٌ",
          "answer": "وَكَبِيرٍ",
          "options": [
            "عِندِنَا",
            "كُلَّ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَكَبِيرٍ"
          ],
          "translation": "and big"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَكُلُّ صَغِيرٍ وَكَبِيرٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَطَرٌ",
          "options": [
            "ٱلنُّذُرُ",
            "مُّسْتَطَرٌ",
            "كَذَّبَتْ",
            "وَكُلُّ"
          ],
          "translation": "(is) written down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "54:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ ٱلْمُتَّقِينَ فِى جَنَّٰتٍ وَنَهَرٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "إِنَّ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "إِنَّ _____ فِى جَنَّٰتٍ وَنَهَرٍ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلزُّبُرِ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ _____ جَنَّٰتٍ وَنَهَرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِن",
            "أَشِرٌ",
            "بِٱلنُّذُرِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى _____ وَنَهَرٍ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "وَأَمَرُّ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "ﰐ",
            "فَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَنَهَرٍ",
          "options": [
            "وَنَهَرٍ",
            "وَكُلُّ",
            "فِى",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "and river"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "54:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 337,
          "question": "_____ مَقْعَدِ صِدْقٍ عِندَ مَلِيكٍ مُّقْتَدِرٍۭ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كُلَّ",
            "إِنَّا",
            "جَرَادٌ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فِى _____ صِدْقٍ عِندَ مَلِيكٍ مُّقْتَدِرٍۭ",
          "answer": "مَقْعَدِ",
          "options": [
            "حِكْمَةٌۢ",
            "مَقْعَدِ",
            "جَمِيعٌ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "a seat"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "فِى مَقْعَدِ _____ عِندَ مَلِيكٍ مُّقْتَدِرٍۭ",
          "answer": "صِدْقٍ",
          "options": [
            "صِدْقٍ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "وَسُعُرٍ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "(of) honor"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "فِى مَقْعَدِ صِدْقٍ _____ مَلِيكٍ مُّقْتَدِرٍۭ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱلزُّبُرِ",
            "عِندَ",
            "مِن",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "فِى مَقْعَدِ صِدْقٍ عِندَ _____ مُّقْتَدِرٍۭ",
          "answer": "مَلِيكٍ",
          "options": [
            "يَخْرُجُونَ",
            "ٱلدَّاعِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مَلِيكٍ"
          ],
          "translation": "a King"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "فِى مَقْعَدِ صِدْقٍ عِندَ مَلِيكٍ _____",
          "answer": "مُّقْتَدِرٍۭ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﰆ",
            "مُّقْتَدِرٍۭ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "Most Powerful"
        }
      ]
    }
  ]
}